можно ли данные из программы выгружать в Excel  в красивом пользовательском виде и обратно? 

Можно ли написать программку по поиску и сравнению стоимости и условий продажи  например бытовой техники у ряда интернет-сайтов-магазинов?

Вместо шенгенского калькулятора можно попробовать запрограммировать список покупок для Новогоднего стола. Актуальненько? Всем знакома ситуация? Сначала надо составить список блюд, потом список и количество ингридиентов, потом рассортировать всё по категориям и выдать общий список мужу(в моём случае). И обязательно что-то да упустишь... Тут тебе и справочники и списки и можно рассчитать случайный набор меню для разного бюджета исходя из финансовых возможностей и на разное количество гостей. Только и близко себе не представляю как это сделать?